\pagestyle{empty}
\cleardoublepage

\chapter{Conclusão}\label{conlusao}

\cleardoublepage

% Inclui o cabeçalho definido no meta.tex
\pagestyle{normalstyle}

Serve o presente capítulo para apresentar uma conclusão do trabalho em causa, assim como, uma prespectiva do trabalho futuro.

\section{Conclusão e Trabalho Futuro}

O estudo levado a cabo até ao momento, com bastante teor teórico, permitiu retirar várias ilações, nomeadamente, do grande potêncial associado ao conceito de Instituição lógica, verificado na prática pela ferramenta HETS. No entanto, o HETS não possui ainda uma implementação de uma lógica hibrida, limitando, em certa medida, a especificação de determinados sistemas. Concluí-se também que a documentação existente para o desenvolvimento da ferramenta HETS não abunda, o que abre portas ao desenvolvimento de uma documentação orientada ao desenvolvimento de novas lógicas.

Em termos de trabalho futuro, pode visionar-se, desde já, decisões a tomar, como é a definição da metedologia a utilizar para implementar a lógica hibrida em HETS, podendo a mesma ser implementada por completo, ou extendendo a lógica Modal\index{Lógica Modal} para suportar os operadores hibridos. Também é necessário estudar mais em detalhe qual a melhor metedologia a usar para adicionar operadores hibridos a lógicas, o mais genérica possível (de forma a incluir o maior número possivel de lógicas).




%\printglossaries